// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "नेपालको प्रामाणिक समय कहिले निर्धारण भएको हो ? ?",
    answer: "२०४२ बैसाख १",
    options: [
"२०४३ बैसाख १",
"२०४२ बैसाख १",
"२०३० बैसाख १",
"२०४५ भाद्र १ "
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "हिमाली जिल्लामा कतिवटा जिल्लाहरु छन् ?",
    answer: "२१",
    options: [
"१८",
"१९",
"२०",
"२१",
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "सोलुखुम्बु जिल्लामा पर्ने दुई जिल्लाहरु छुट्टयाउनुहोस् ?",
    answer: "चोयु र लोत्से",
    options: [
"लोत्से र मकालु",
"मनास्लु र मकालु",
"चोयु र लोत्से",
"चोयु र मनास्लु ",
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "नेपालको संबिधानको कुन अनुसूचिमा सँघको अधिकारसम्बन्धि व्यवस्था गरेकोछ?",
    answer: "अनुसूचि ५",
    options: [
"अनुसूचि ५",
"अनुसूचि ६",
"अनुसूचि ७",
"अनुसूचि ९",
    ]
  },
    {
    numb: 5,
   question: "प्रदेश नं १ को सबैभन्दा सानो जिल्ला कुन हो ?",
    answer: "तेह्रथुम",
    options: [

"ताप्लेजुङ",
"पाँचथर",
"तेह्रथुम",
"ईलाम",
    ]
  },
{
    numb: 6,
    question: "कसको पालादेखि मालपोत कर उठाउने व्यवस्था गर्न थलियो?",
    answer: "रणोदिप",
    options: [

"पृथ्वी नारायण शाह",
"जङ्ग बहादुर राणा",
"पदम शमसेर",
"रणोदिप",
     ]
  },
{
 numb: 7,
    question: "२०१५ सालको पहिलो आमचुनाबमा कतिबर्ष उमेर पुगेकालाई भोट हाल्ने अधिकार थियो?",
    answer: "२१",
    options: [
"१८",
"१९",
"२०",
"२१",
    ]
  },
{
    numb: 8,
    question: "जनमत संग्रहको चुनाब कहिले भएको थियो  ?",
    answer:  "२०३७ बैसाख १",
    options: [
"२०३६ जेष्ठ १०",
"२०३७ बैसाख १०",
 "२०३७ बैसाख २०",
"२०३६ जेष्ठ २०",
      ]
  },
{
    numb: 9,
    question: "दोश्रो आम निर्वाचन २०४८मा नेपाली काँग्रेशले कति शिट जितेको थियो?",
    answer: "११०",
    options: [
"१०९",
"११०",
"१११",
"११२."
       ]
  },
{
    numb: 10,
    question: "माओवादीको जनआन्दोलनका कारणले नेपालमा पहिलो पटक कहिले संकटकाल घोषणा भएको थियो",
    answer: "२०५७ मंसिर ११",
    options: [
"२०५१ फाल्गुन १ ",
"२०५७ चैत्र १ १",
"२०५७ मंसिर ११",
"२०५९ जेष्ठ ११",
     ]
  },
{



    numb: 11,
    question: "नेपालको प्रथम मुख्तियारको नाम के हो ?",
    answer: "भिमसेन थापा",
    options: [
"फत्तेजङ्ग शाह ",
"भिमसेन थापा",
"पं. रङ्गनाथ पौडेल",
"पुष्कर शाह ",
   ]
  },
{




  numb: 12,
    question: "तालको पानी बाहिर निकाल्न साइफन जडान गरिएको तालको नाम केहो?",
    answer: "छ्योरोल्पा ताल",
    options: [
"छ्योरोल्पा ताल",
"शेफोक्सुण्डो ताल",
"रारा ताल",
"कुनै पनि हैन",

  ]
  },
{
  numb: 13,
    question: "किँरात राज्यका संस्थापक को हुन् ?",
    answer: "यलम्बर",
    options: [
"यलम्बर",
"गास्ती",
"जितेदास्ती",
"हुमति",

  ]
  },
{
   numb: 14,
    question: "२०७८ को जनगणना अनुसार बार्षिक जनसंख्या बृद्धिदर कति छ ",
    answer: "0.95%",
    options: [
"0.65%",
"0.95%",
"0.85%",
"0.97%",

  ]
  },
{
   numb: 15,
    question: "डोयराज्यलाई के नामले चिनिन्छ ?",
    answer: "तिरहुते",
    options: [
"तिरहुते",
"खस रज्य",
"बाइसे राज्य",
"मल्ल राज्य",
    ]
  },
{

   numb: 16,
    question: "दरबार स्कूल कहाँ स्थापना गरिएको थियो?",
    answer: "थापाथली काठमाडौं",
    options: [
      "रानीपोखरी काठमाडौं",
      "त्रिपुरेश्वर काठमाडौं",
      "थापाथली काठमाडौं",
      "जोरपाटी काठमाडौं",
   ]
  },
{

   numb: 17,
    question: "भक्तपुरमा विस्केट जात्रा सुरु गर्ने राजा को हुन्?",
    answer: "जगज्योति मल्ल",
    options: [
"जयस्थिति मल्ल",
"गुणकामदेव",
"जयप्रकास मल्ल",
"जगज्योति मल्ल",
  ]
  },
{
   numb: 18,
    question: "नेपालको नयाँ नक्सा कहिले जारी भएको थियो ?",
    answer:  "मिति २०७७ जेठ ५",
"score": 0,
    options: [
"मिति २०७७ जेठ ५",
"मिति २०७८ जेठ ५",
"मिति २०७७ जेठ २",
"मिति २०७८ जेठ २",
  ]
  },
{
   numb: 19,
    question: "गोरखामा शाहवंशीय राज्यको स्थापना कहिले भएको थियो ?",

    answer: "वि.सं.१६१६ भाद्र २५ गते",
    options: [
"वि.सं.१६१६ भाद्र २५ गते",
"वि.सं.१६१७ भाद्र २६ गते",
"वि.सं.१६१७ असोज २५ गते",
"वि.सं.१६१८ असोज २६ गते",
  ]
  },
{
   numb: 20,
    question: "पहिलो बैङ्क (नेपाल बैङ्क) स्थापना कसको पालामा भएको थियो ?",
    answer: "जुद्ध समसेर",
    options: [
"जुद्ध समसेर ",             
"पदम समसेर ", 
"चन्द्र  समसेर ", 
"मोहन समसेर",
 ]
  },
{
   numb: 21,
    question: "लिच्छवीकालमा जमिनको कुत उठाउने निकायलाई के भनिन्थ्यो ?",
    answer: "कुथेर अधिकरण",
    options: [
"माप्चोक",
"कुथेर अधिकरण",
"लिंगवल",
"शोल्ल अधिकरण",
 ]
  },
{
   numb: 22,
    question: "राणाकालमा कुमारीचोकले के काम गर्दथ्यो  ?",
    answer: "लेखापरीक्षणसम्बन्धी कार्य",
    options: [
"परराष्ट्र मामिलासम्बन्धी कार्य ",
"लेखापरीक्षणसम्बन्धी कार्य ",
"सैनिक प्रशासनसम्बन्धी",
"सरकारी कर्मचारीको अभिलेख",
 ]
  },
{
   numb: 23,
    question:"पन्ध्रौं योजनाको अन्तमा अौसत आयु कति पुगेको हुने छ?",
    answer:"७२ वर्ष",
    options: [
"६९.७ वर्ष",
"७१ वर्ष",
"७२ वर्ष",
"६७.७वर्ष",
 ]
  },
{
   numb: 24,
    question: "थामी जातिलाई कुन व‌ंशको शाखा मानिन्छ ?",
    answer:  "किरात वंश",
    options: [
"किरात वंश",
"गोपाल वंश ",
"ठकुरी वंश",
"कुनै पनि व‌शका हैन",
 ]
  },
{
   numb: 25,
    question:  "राउटे जातिहरूको भाषामा अस्थायी रूपमा बस्ने ठाउँलाई  के भनिन्छ ?",
    answer: "राउटी",
    options: [
"थौला",
" राउटी ",
" राउटे",
" भुयार ",
  
    ]
  },









  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];
